\chapter{Иллюстрации}
\label{cha:appendix1}

\begin{figure}
	\centering
	\noindent
	\begin{idef0 diagram}[draw idef label anchors=false]
		\function (F) [text width=3cm] {Система поиска изображений по содержанию};
	
		\externalinput (I) [leftmost=of F] {};
		\externalcontrol (C) [uttermost=of F] {};
		\externaloutput (O) [rightmost=of F] {};
		\externalmechanism (M) [lowermost=of F] {};
		
		\connect I to F.input 1/0.2;
		\connect C to F.control 1/0.2;
		\connect F.output 1 to O/0.7;
		\connect M to F.mechanism 1/0.2;
		
		\ideflabel at (I -- F.input 1) {Изображение};
		\ideflabel at (F.output 1 -- O) {Результаты \\поиска};
		\ideflabel at (left of M -- F.mechanism 1) {Поисковый \\индекс};
		\ideflabel at (right of C -- F.control 1) {Алгоритмы анализа \\изображений};
	\end{idef0 diagram}
	\caption{IDEF0 диаграмма уровня A0 для системы поиска изображений по содержанию.}
	\label{fig:IDEF0_A0}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centering
	\noindent
	\begin{adjustbox}{width=\columnwidth}
	\begin{idef0 diagram}[draw idef label anchors=false]
		\function (Download) {Загрузить \\изображение};
		\function (Analyze) {Проанализировать \\изображение};
		\function[mechanisms=2] (Match) [text width=4.5cm]%
			{Сравнить набор признаков поискового запроса с наборами признаков в поисковом индексе};
		
		\externalinput (URL) [leftmost=of Download] {};
		\externalinput (Image) [leftmost=of Analyze] {};
		\externaloutput (Search results) [rightmost=of Match] {};
		\externalmechanism (Algorithms) [lowermost=of Analyze] {};
		\externalmechanism (Search index) [lowermost=of Match.mechanism 1] {};
		\externalmechanism (Ranking function) [lowermost=of Match.mechanism 2] {};
		
		\connect URL to Download.input 1/0.3;
		\join {Download.output 1/0.2; Image/0.2} to Analyze.input 1;
		\connect Algorithms to Analyze.mechanism 1/0.1;
		\connect Analyze.output 1 to Match.input 1/0.2;
		\connect Search index to Match.mechanism 1/0.2;
		\connect Ranking function to Match.mechanism 2/0.2;
		\connect Match.output 1 to Search results/0.8;

		\ideflabel at (URL -- Download.input 1) {URL \\изображения};
		\ideflabel at (Image -- Analyze.input 1) {Изображение с \\локального диска};
		\ideflabel at (above right of Download.output 1 -- Analyze.input 1) {Изображение};
		\ideflabel at (left of Algorithms -- Analyze.mechanism 1) {Алгоритмы анализа \\изображений};
		\ideflabel at (above right of Analyze.output 1 -- Match.input 1) {Набор \\признаков};
		\ideflabel at (left of Search index -- Match.mechanism 1) {Поисковый \\индекс};
		\ideflabel at (right of Ranking function -- Match.mechanism 2) {Функция \\ранжирования};
		\ideflabel at (Match.output 1 -- Search results) [text width=3cm]%
			{Ранжированный список наиболее релевантных изображений};
	\end{idef0 diagram}
	\end{adjustbox}
	\caption{IDEF0 диаграмма уровня A1 для системы поиска изображений по содержанию.}
	\label{fig:IDEF0_A1}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centering
	\noindent
	\begin{adjustbox}{width=\columnwidth}
	\begin{uml use case diagram}
%	\classifier[type=package] {Big Fucking Package} {
		\subject[type=system] (System) {Система поиска изображений по содержанию} {
			\usecase (Configure system) [text width=3cm] {Кон\-фи\-гу\-ри\-ро\-ва\-ни\-е системы};
			\usecase[above left=of Configure system] (Add node) {Добавление узла};
			\usecase[left=of Configure system] (Edit node) [text width=3cm] {Изменение параметров узла};
			\usecase[below left=of Configure system] (Delete node) {Удаление узла};
		};
		
		\actor[right=of System] (Administrator) {:Администратор};
		
		\association (Administrator) -- (Configure system);
		\association (Configure system) generalizes {(Add node), (Edit node), (Delete node)};
%	};
	\end{uml use case diagram}
	\end{adjustbox}
	\caption{Диаграмма вариантов использования с точки зрения администратора.}
	\label{fig:admin_use_case}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\noindent
	\pgfdeclarelayer{middle}
	\pgfsetlayers{background,middle,main}
	\begin{adjustbox}{width=\columnwidth}
	\begin{tikzpicture}[node distance=1.5cm and 1.5cm,
		entity/.style={draw, fill=gray!20, align=center},
		system node/.style={entity, minimum size=1.5cm, rectangle},
		actor/.style={entity, ellipse},
		web/.style={entity, cloud, cloud puffs=20, aspect=7, rotate=90},
		firewall prepare/.style={draw, fill=red, minimum width=5mm, minimum height=1.5cm},
		firewall/.style={draw, pattern color=white, pattern=bricks, minimum width=5mm, minimum height=1.5cm},
		proxy/.style={system node},
		crawler/.style={system node},
		coordinator/.style={system node},
		search engine/.style={system node},
		index/.style={cylinder, shape border rotate=90, aspect=0.3},
		web server/.style={system node},
		user/.style={actor},
		administrator/.style={actor},
		cbir system/.style={draw, fill=gray!5, rectangle}
	]
		% Web cloud.
		\node[web] (Web) {Всемирная сеть};
		
		\node[proxy] (Proxy) [right=3cm of Web.south] {Прокси-\\сервер};
		\draw (Proxy) -- (Web)
			node[firewall prepare, midway] {}
			node[firewall] (Firewall) [midway, label={[align=center]Сетевой \\экран}] {};

		% Set of crawlers.
		\node[crawler] (Crawler i) [right=of Proxy] {Поисковый \\робот i};
		\node[crawler] (Crawler 1) [above=of Crawler i] {Поисковый \\робот 1};
		\node[crawler] (Crawler n) [below=of Crawler i] {Поисковый \\робот n};
		
		\draw[latex-latex] (Crawler 1) -- (Proxy) node[midway, above left] {HTTP};
		\draw[latex-latex] (Crawler i) -- (Proxy) node[midway, above] {HTTP};
		\draw[latex-latex] (Crawler n) -- (Proxy) node[midway, below left] {HTTP};
		\draw[latex-latex, dashed] (Crawler 1) -- (Crawler i) node[midway, right] {TCP};
		\draw[latex-latex, dashed] (Crawler n) -- (Crawler i) node[midway, right] {TCP};
		
		% Search engine.
		\node[search engine] (Search Engine j) [right=2cm of Crawler i] {Поисковая \\машина j};
		\node[search engine] (Search Engine 1) [above=of Search Engine j] {Поисковая \\машина 1};
		\node[search engine] (Search Engine m) [below=of Search Engine j] {Поисковая \\машина m};
		
		\begin{pgfonlayer}{middle}
			\node[draw, dashed, rectangle] (Search Engines) [fit=(Search Engine 1) (Search Engine m),
				name path=Search Engines Box] {};
		\end{pgfonlayer}
		
		\path[name path=C1--SEs] (Crawler 1) -| (Search Engines);
		\path[name intersections={of=C1--SEs and Search Engines Box}];
		\draw[-latex] (Crawler 1) -- (intersection-1) node[midway, above] {TCP};
		\path[name path=Ci--SEs] (Crawler i) -| (Search Engines);
		\path[name intersections={of=Ci--SEs and Search Engines Box}];
		\draw[-latex] (Crawler i) -- (intersection-1) node[midway, above] {TCP};
		\path[name path=Cn--SEs] (Crawler n) -| (Search Engines);
		\path[name intersections={of=Cn--SEs and Search Engines Box}];
		\draw[-latex] (Crawler n) -- (intersection-1) node[midway, above] {TCP};

		% Web-server.
		\node[web server] (Web-server) [right=of Search Engine j] {Web-сервер};
		\draw[latex-latex] (Web-server) -- (Search Engine 1) node[midway, above right] {TCP};
		\draw[latex-latex] (Web-server) -- (Search Engine j) node[midway, above] {TCP};
		\draw[latex-latex] (Web-server) -- (Search Engine m) node[midway, below right] {TCP};
		
		% User.
		\node[user] (User) [right=1.5cm of Web-server] {Пользователь};
		\draw[latex-latex] (User) -- (Web-server) node[midway, above] {HTTP};
			
		% Administrator.
%		\node[administrator] (Administrator) [right=of User] {Администратор};

		\begin{pgfonlayer}{background}
			\node[cbir system, fit=(Crawler 1) (Crawler n) (Search Engines) (Web-server),
				label=above:Система поиска изображений по содержанию] {};
		\end{pgfonlayer}
	\end{tikzpicture}
	\end{adjustbox}
	\caption{Общая архитектура системы поиска изображений по содержанию.}
	\label{fig:architecture}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centering
	\noindent
	\begin{adjustbox}{width=\columnwidth}
	\begin{sequencediagram}
		\newinst{Another Search Bot}{ПР2:Поисковый робот}
		\newthread{Search Bot}{ПР1:Поисковый робот}
		\newinst{Web-server}{:Host-сервер страницы}
		\newinst{Search Engine}{:Поисковая машина}

		\begin{callself}{Search Bot}{Загрузить затравочный список URL из файла}{}
		\end{callself}
		\begin{sdblock}{Цикл работы поискового робота}{Пока очередь ссылок непуста}
			\begin{callself}{Search Bot}{Выбрать очередной URL из очереди()}{}
			\end{callself}
			\begin{call}{Search Bot}{Загрузить страницу()}{Web-server}{}
			\end{call}
			\begin{callself}{Search Bot}{Обработать страницу()}{}
			\end{callself}
			\begin{callself}{Search Bot}{Добавить выявленные ссылки в очередь()}{}
			\end{callself}
			\begin{messcall}{Search Bot}{Делегировать обработку части ссылок()}{Another Search Bot}{}
			\end{messcall}
			\begin{messcall}{Search Bot}{Передать на хранение результаты обработки изображений()}{Search Engine}{state}
			\end{messcall}
		\end{sdblock}
	\end{sequencediagram}
	\end{adjustbox}
	\caption{Диаграмма последовательностей поискового робота}
	\label{fig:crawler_sequence}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centering
	\noindent
	\includegraphics[width=\columnwidth]{crawlerActivity}
	\caption{Диаграмма активности поискового робота}
	\label{fig:crawler_activity}
\end{figure}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "rpz"
%%% End: 
